<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lbnbk.github.io</id>
    <title>李泊宁</title>
    <updated>2021-12-19T02:06:57.726Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lbnbk.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lbnbk.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>分享生活中的趣事和烦心事~</subtitle>
    <logo>https://lbnbk.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lbnbk.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 李泊宁</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多一份坚持 多一份等待 用时间静候花开]]></title>
        <id>https://lbnbk.github.io/jiazhanghui/</id>
        <link href="https://lbnbk.github.io/jiazhanghui/">
        </link>
        <updated>2021-11-07T05:00:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>贾芳娴/著</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>贾芳娴/著</p>
<!-- more -->
<p>在写下这些文字时，想到面对班上众多优秀的孩子和家长时，我的内心还是惶恐和不安的。其实了解我们的朋友都知道，孩子的爸爸和我的工作都很忙，多年来一直持续如此状态，再加上家里还有个妹妹，在时间上和精力分配上，我自认为没有做到我心中称职完美的妈妈，很多事情还可以做的尽善尽美。<br>
不过，当李老师跟我沟通后，当我想起孩子以前满心欢喜地跟我分享在学校取得进步和获得的肯定时，我觉得不论是否需要分享，也应该认真梳理下与李泊宁的点点滴滴。因此，领到任务的当晚，我和他面对面一起去总结我们觉得有特点、有成效的做法。经过讨论形成的共识，我们总结为四个关键词。<br>
关键词一——“兴趣”。因为我和他爸爸都是学工科的，家里很多修修补补、安装拆卸都是自己动手，李泊宁很小的时候就非常有兴趣跟着我们一起动手，他从两三岁到五六岁期间最喜欢的玩具就是各式各样的开关插座，家里整理箱装了满满两大箱子，还跟着我们搬了好几次家。此外，从小我们也有意识培养他的阅读兴趣，故事书是从来没有断过，家里一直都没有电视，有时间就陪他看书讲故事，他从不会认字时抓着大人可以讲故事从早到晚，一直不停买书听新故事。因此现在家里光他的书就有整整一面墙（估计这也是他为什么捐书那么大方吧），还连续订了好几年的《万物》《博物》《中国国家地理》这些杂志，也买足全套《银河帝国》《哈利波特》等科幻小说。现在他每天的时间都大量用在阅读上，丢给他一本书，他可以很快安静下来。虽然我也质疑过他的阅读质量，但是他爸爸说，但凡是读过的书，或多或少都会留下印记，保护他的兴趣就好，不用太急躁。确实经过这么些年的阅读，他的知识面，还有一些语言潜移默化地发生了改变，在点滴积累中逐渐也看到了书本在他脑海中留下的烙印。<br>
关键词二——“坚持”。刚才说到的兴趣，他自己都一直主动坚持去做，但是还有一些孩子不愿意但是我们觉得对他有益的事情，也是着重培养他某些方面的坚持。举个例子吧，比方说跳绳。李泊宁因为小时候身体体质还有运动协调能力都比较弱，运动项目经常是相对落后的。学校里的跳绳项目，他从一年级跳到四年级上学期都只能一分钟跳最多十几个。无奈之下，去年底找到一家专业的机构请人指导后，立马改观很大。同时也因为跳绳不受场地限制，对孩子身高体能都有不错效果，从今年初我一直督促他坚持每天跳绳，从最初的一天200个逐步增长到现在的1000个，从跳了50个就要歇上半天，到现在一口气跳400个再休息，从我每天半逼迫他到现在自觉自愿的去做，他自己是越跳越轻松，也越跳越自信。这次学校运动会回来后，他很开心，特别对我以前经常跟他说过的，凡事只有不断坚持了才有收获这句话的意思有了切身的深刻理解。<br>
关键词三——“沟通”。我觉得沟通是一个多方面的行为，有时是双方观点的交流，有时是及时对孩子的鼓励和肯定。李泊宁是一个爱表达，有想法的孩子，小的时候就喜欢对事情刨根问底发表看法，因此我们也在一些他可以参与的事情中，让他发表自己的观点，听听他是怎么想的。比如前段时间他跟我谈起了当科学小组长遇到的管理问题，我跟他一起分析讨论了解决办法，也是逐渐引导他去思考问题解决问题。最近我们也还就“双减”背后的利弊进行了讨论。也是在这一来一回的观点碰撞中跟孩子传导了三观内容，也及时了解孩子的认识是什么样的。谈到鼓励和肯定，各位家长估计都感受了，很多我们希望孩子做到的事情，如果及时得到了外部尤其是老师的肯定、荣誉的鼓励，他们的积极性和主动性必定是不同的，前面说到的跳绳就是这样，还有练字、英语表演背诵等等，开始的时候对孩子讲可能比较枯燥，但是在过程中得到了及时的肯定和正向的反馈，孩子继续努力的干劲会更足，其实想想，我们大人何尝不是如此呢。<br>
关键词四——“放手”。我和他爸爸一直都认为，孩子的人生最终还是他自己去面对，因此在成长过程中，让他也逐渐感受责任和压力，是成长必须经历的。当然，也是因为我和他爸爸工作忙，李泊宁从开始上小学起，我们就一直跟他讲明他学习方面的，任何人都不能替代。当然我们也不是完全放手不管，全丢给一个几岁的孩子来讲肯定是太难了。但是在一些寒暑假的实践作业、活动策划组织、自己每天的学习安排上，都充分给他自主性，让他自己去面对责任和压力。所以即便看到他画一团乱糟糟的思维导图和绘画作业，我还是强忍着问他需不需要再修改下，如果自己感觉不错，我也尊重他的劳动成果。现在学校的非学科类作业都是他自己在电脑上设计、制作，只通知我们帮他打印出来。为此他自己学会了PPT制作、短视频剪辑、照片修改等技能。遇到家里的重大活动，都是全权交给他策划组织，促使他自己去思考、独立应对，当然我们也会在过程中了解他遇到的困难，给他提一些好的建议。原来补课、参加什么社团，也都是他自己提出来想法，把决定权交给他，毕竟即便是一个孩子也希望自己能够掌控自己。不过，生活自理方面的自主性他还是很欠缺的。<br>
这四个方面，可能是很普通的看法，也总结的不够全面，因为每一个孩子都是独特的个体，就连一家的两兄妹李泊宁和他妹妹都完全不是一个性格，我们做的针对他们个体差异“默默耕耘、静待花开”。今天在此也是一个相互探讨分享的过程，希望能给大家一些启发，不足之处也请多多包涵。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[考试啦！]]></title>
        <id>https://lbnbk.github.io/blog0005/</id>
        <link href="https://lbnbk.github.io/blog0005/">
        </link>
        <updated>2021-10-09T12:29:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天语文和英语考试，我语文考了93,英语考了92！两科考试平均分92.5，你们说我考的好不好？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天好开心~]]></title>
        <id>https://lbnbk.github.io/blog0003/</id>
        <link href="https://lbnbk.github.io/blog0003/">
        </link>
        <updated>2021-10-04T00:00:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天要去下牢溪住咯~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[悲伤的十一国庆]]></title>
        <id>https://lbnbk.github.io/blog0002/</id>
        <link href="https://lbnbk.github.io/blog0002/">
        </link>
        <updated>2021-10-02T23:49:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>唉，好悲伤啊，十一不能出市，我想住酒店，市内郊区酒店都满了，只能住楼下葛洲坝宾馆~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[出去玩喽~]]></title>
        <id>https://lbnbk.github.io/blog0001/</id>
        <link href="https://lbnbk.github.io/blog0001/">
        </link>
        <updated>2021-10-02T08:04:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天要去清陵古镇玩，太开心啦~不知道大家国庆过得开心吗？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[祖国，生日快乐！]]></title>
        <id>https://lbnbk.github.io/blog0004/</id>
        <link href="https://lbnbk.github.io/blog0004/">
        </link>
        <updated>2021-10-01T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>祝祖国72周岁生日快乐！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>